美駐華外交官稱聞怪聲致腦創傷 王毅否認聲波干擾籲勿政治化

美駐華外交官稱聞怪聲致腦創傷 王毅否認聲波干擾籲勿政治化

美國一名在駐廣州總領事館工作的美國人，早前稱受到異常聲音和壓力影響，回國檢查後發現出現輕度腦部創傷。美國國務卿蓬佩奧表示，美方關注是次「嚴重醫學事件」，在醫學上與美國駐古巴外交人員2016年底遭音波攻擊導致腦受損一事相似。剛巧在華盛頓會晤蓬佩奧的國務委員兼外長王毅則表示，未發現有任何組織或個人進行聲波干擾，不希望事件被放大、複雜化和政治化。

美國駐北京大使館周三（23日）表示，一名被派到廣州總領事館的美國公民由去年底至今年4月，出現連串「身體徵狀」，包括「輕微但不尋常的聲音和壓力感覺」，經檢查後發現出現輕度腦創傷，但認為與古巴事件無關。

身在華府的蓬佩奧稱，美國關注是次「嚴重醫學事件」，已當面向來訪的王毅提及此事，並正聯同中方調查事件。

王毅則表示，將繼續以外交渠道與美方溝通，並建議美國進行相應的內部調查，承諾中方會保障駐華外交人員的權益，「我們很負責任進行了調查，沒有發現任何組織任何個人來做這種所謂的聲波來干擾的事情」。他說不希望這宗個別事件被放大、複雜化和政治化。

（路透社）

沒事兒，沒事兒

勿政治化

唔想政治化又由佢講出黎？是但搵個城管講都得啦

貿易戰贏咗
今次連外交官都攪埋
贏國終於勃起了

其實好撚恐怖，手法好低莊

美國都冇指名道姓話邊個做
反而王偽自己心虛衝出黎柒

支那人好恐怖

起香港都有用，支那狗真係全世界最賤

啫係有啦

邊個信你

俾聲波干擾影響到個腦咁嚴重, 唔係有心搞會變成咁

大陸用佢個套, 罪犯係監獄玩躲貓貓撞死, 訓覺跌落床跌死, 黎撚美國官員

你話無咁大家明晒啦

有乜聲可以壞腦，求 mp3 或 FLAC

利申音響 L

好似冷戰時 美國塑造蘇聯係大敵咁
贏國睇黎仆街了
贏國威脅論市場越黎越大

希望全世界對支那好似當年對蘇聯咁